在機場禁區踢毽

2019年01月11日

在機場禁區踢毽 - 高慧然

壹週刊(互聯網)

有人在香港機場禁區內拍到一段短片放上網絡，只見幾個大媽在旁若無人踢毽，若非登機閘顯示航班由香港出發，還真的難以置信發生在香港國際機場。

禁區內當然沒有中英文告示禁止乘客踢毽，正如禁區內亦無告示禁止大媽跳大媽舞，以及隨地吐痰、隨地大小便、穿泳衣躺在落地玻璃前曬日光浴，或者拿出自熱火鍋蹲在閘口前開餐……可是，在適當的場合做適當的事，其實是成年人的常識及基本禮貌。即使是去陌生地方，不了解當地習俗或禁忌，只要稍微觀察一下周圍，別人不做的事情你也不做，基本上不會錯。

大媽們最叫人厭惡的不是她們的舞姿、歌藝、行為，而是所有這些行為背後的東西：她們完全漠視其他人感受的絕對自私自利。正常人，只要發現自己的行為令旁人厭惡，對旁人造成滋擾，就會感到不安，然後收斂。但大媽們不然，她們甚至以挑釁他們為樂，你覺得不舒服？我偏偏動作更大一些！我就是要讓你不舒服，你不舒服我就爽！在極權制度下長大的人，無力反抗極權，卻用盡方法欺凌他人，感受凌駕他人意志的邪惡快感。

當香港國際機場禁區變身為大媽們的私家遊樂場而無人阻止，日後，恐怕會有人跳繩、打羽毛球、玩瑜伽、食火鍋……

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
【有限創意】萬惡塑膠 合法大麻 (余家強)

下一則
下一則
「一國兩制」，其名不正 (古德明)

無咩問題
又無騷擾到人

如果係鬼佬在香港國際機場踢足球會變成點

Nike or Adidas 廣告

其實有咩問題？

問題係人種，唔係行為

Why not both

踢波都得 踢毽好少事姐